GNU Coreutils Cheat Sheet
===============================================================================

:version: v1.00
:info: Created by Peteris Krumins (peter@catonmat.net, www.catonmat.net)

=============== ===============================================================
Utility		Description
=============== ===============================================================
arch		Print machine hardware name
nproc		Print the number of processors
base64		Base64 encode/decode strings or files
od		Dump files in octal and other formats
basename	Strip directory and suffix from file names
paste		Merge lines of files
cat		Concatenate files and print on the standard output
pathchk		Check whether file names are valid or portable
chcon		Change SELinux context of file
pinky		Lightweight finger
chgrp		Change group ownership of files 
pr		Convert text files for printing
chmod		Change permission modes of files 
printenv	Print all or part of environment
chown		Change user and group ownership of files 
printf		Format and print data
chroot		Run command or shell with special root directory
ptx		Permuted index for GNU, with keywords in their context
cksum		Print CRC checksum and byte counts
pwd		Print current directory
comm		Compare two sorted files line by line
readlink	Display value of a symbolic link
cp		Copy files
realpath	Print the resolved file name
csplit		Split a file into context-determined pieces
rm		Delete files
cut		Remove parts of lines of files 
rmdir		Remove directories
date		Print or set the system date and time 
runcon		Run command with specified security context
dd		Convert a file while copying it
seq		Print sequence of numbers to standard output
df		Summarize free disk space 
setuidgid	Run a command with the UID and GID of a specified user
dir		Briefly list directory contents
sha1sum		Print or check SHA-1 digests
dircolors	Color setup for ls
shred		Overwrite files and devices to make it harder to recover data
dirname		Strip suffix from file name 
shuf		Shuffle lines of text
du		Summarize disk usage 
sleep		Delay for a specified amount of time
echo		Write to the terminal
sort		Sort lines of text (with all kinds of options)
env		Run a program in a modified environment 
split		Split a file into pieces
expand		Convert tabs to spaces 
stat		Display file or file system status
expr		Evaluate expressions
stdbuf		Run a command with modified I/O stream buffering
factor		Print prime factors of n
stty		Change and print terminal line settings
false		Exit with a status code indicating failure 
su		Run a shell with substitute user and group IDs
fmt		Simple text formatter
sum		Checksum and count the blocks in a file
fold		Wrap each input line to fit in specified width
sync		Synchronize data on disk with memory
getlimits	Print various platform dependent limits
tac		Concatenate and print files in reverse
groups		Print the groups a user is in 
tail		Output the last part of file(s)
head		Output first part of file(s) 
tee		Read from standard input and write to standard output and files
hostid		Print numeric host identifier
test		Check file types and compare values
hostname	Set or print the name of current host system
timeout		Run a command with bounded time
id		Print real and effective UIDs and GIDs
touch		Change modification and access times of files
install		Copy files and set attributes
tr		A filter to translate characters
join		Join lines of two files on a common field
true		Exit with a status code indicating success
kill		Send a signal to a process
truncate	Truncate or extend the length of files
link		Create a  hard link
tsort		Topological sort
ln		Create links between files
tty		Print the name of the terminal connected to standard input
logname		Print user's login name
uname		Print system information
ls		List files
unexpand	Convert blanks to tabs
md5sum		Compute checksums of files or strings
uniq		Remove duplicate lines from a sorted file
mkdir		Make directories
unlink		Remove files via the unlink syscall
mkfifo		Make fifos (named pipes)
uptime		Print system uptime and load
mknod		Make a fifo, character file, or block file
users		Print login names of users currently logged in
mktemp		Create a temporary file or directory, safely
vdir		Verbosely list directory contents
mv		Move or rename files
wc		Print the number of lines, words, and bytes in files
nice		Run a program with modified niceness
who		Print who is currently logged in
nl		Number lines of files
whoami		Print effective user ID
nohup		Run a command immune to hangups
yes		Output a string repeatedly until killed
=============== ===============================================================

.. vim:ft=rst:tw=79:
