Util-Linux Cheat Sheet
===============================================================================

:version: v1.00
:info: Created by Peteris Krumins (peter@catonmat.net, www.catonmat.net)

=============== ===============================================================
Utility		Description
=============== ===============================================================
addpart		Informs the Linux kernel of new partition
lslocks		List local system locks
agetty		Alternative Linux getty; handles tty, login, shell
mcookie		Generate magic cookies for xauth
arch		print machine architecture
mesg		Configure if messages from other users should be displayed
blkid		Locate/print block device attributes
mkfs		Build a Linux file system
blockdev	Call block device ioctls from the command line
mkfs.bfs	Make an SCO bfs filesystem
cal		Displays a calendar
mkfs.cramfs	Make a cramfs filesystem
cfdisk		Curses based disk partition table manipulator
mkfs.minix	Make a Minix filesystem
chcpu		Configure CPUs
mkswap		Set up a Linux swap area
chfn		Change your finger information
more		Filter for paging through text one screenful at a time
chkdupexe	Find duplicate executables
mount		Mount a file system
chrt		Manipulate real-time attributes of a process
mountpoint	See if a directory is a mountpoint
chsh		Change login shell
namei		Follow a pathname until a terminal point is found
col		Filter reverse line feeds from input
newgrp		Change the current group ID
colcrt		Filter nroff output for CRT previewing
partx		Tell the kernel about presence and numbering of disk partitions
colrm		Remove columns from a file
pg		Browse pagewise through text files
column		Convert lists into nice columns
pivot_root	Change the root file system
ctrlaltdel	Change the behavior of ctrl+alt+del
prlimit		Get and set a process resource limits
cytune		Tune driver parameters for Cyclades-Z multiport serial card
raw		Bind a Linux raw character device
ddate		Convert Gregorian dates to Discordian dates
readprofile	A tool to read kernel profiling information
delpart		Ask the Linux kernel to remove a partition
rename		Rename files
dmesg		Examine or control the kernel ring buffer
renice		Alter priority of running processes
eject		Eject removable media
resizepart	Informs the Linux kernel of a new partition size
elvtune		Tune the I/O elevator per blockdevice queue basis
rev		Reverse lines of a file or files
fallocate	Preallocate space to a file
rtcwake		Enter a system sleep state until specified wakeup time
fdformat	Low-level format a floppy disk
script		Make typescript of terminal session
fdisk		Partition table manipulator for Linux
scriptreplay	Play back typescripts, using timing information
findfs		Find a filesystem by label or UUID
setarch		Change  computer arch in new program and set personality flags
findmnt		List all mounted filesytems or search for a filesystem
setsid		Run a program in a new session
flock		Manages file locks from the command line or scripts
setterm		Set terminal attributes
fsck		Check and repair one or more Linux file systems
sfdisk		Another partition table manipulator for Linux
fsck.cramfs	Check and repair a cramfs file system
su		Change user ID or become super-user
fsck.minix	Check and repair a Minix file system
sulogin		Single-user login (used by init)
fsfreeze	Suspend and resume access to a filesystem
swaplabel	Print or change the label or UUID of a swap area
fstrim		Discard unused blocks on a mounted filesystem
swapon		Enable devices and files for paging and swapping
getopt		Parse command options
swapoff		Disable devices and files for paging and swapping
hexdump		Ascii, decimal, hexadecimal, octal dump
switch_root	Switch to another filesystem as the root of the mount tree
hwclock		Query and set the hardware clock (RTC)
tailf		Follow the growth of a log file without side-effects
ionice		Get/set program I/O scheduling class and priority
taskset		Retrieve or set a process's CPU affinity
ipcmk		Create various ipc resources
tunelp		Set various parameters for the lp device (/dev/lpX)
ipcrm		Remove a message queue, semaphore, shared mem
ul		Convert occurrences of underscores to terminal underlines
ipcs		Provide information on ipc facilities
umount		Unmount file systems
isosize		Outputs the length of a iso9660 file system
unshare		Run program with some namespaces unshared from parent
kill		Send a signal to the specified process/group
utmpdump	Dump UTMP and WTMP files in raw format
last		Show listing of last logged in users
uuidd		UUID generation daemon
ldattach	Attach a line discipline to a serial line
uuidgen		Create (and print) a new universally unique identifier (UUID)
line		Read one line from the stdin and print it to stdout
vigr		Edit the group or shadow-group file
logger		Makes entries in the syslog system log
vipw		Edit the password or shadow-password file
login		Begin session on the system
wall		Write a message to users
look		Display lines beginning with a given string
wdctl		Show hardware watchdog status
losetup		Set up and control loop devices
whereis		Locate the binary, source, and manual page files for a command
lsblk		Prints all block devices
wipefs		Wipe a filesystem signature from a device
lscpu		Display information about the CPU architecture
write		Send a message to another user
=============== ===============================================================

.. vim:ft=rst:tw=79:
